大橋團湧至東涌萬寧旅客大喊「買晒佢」 旅遊業籲體諒

港珠澳大橋開通第3個周末，踏入下午2時許，東涌東堤灣畔廣場一帶旅行團遊客增加，萬寧擠滿絡繹不絕的遊客，收銀櫃枱排滿長長人龍，店內特別是賣西藥的位置格外水洩不通。有內地旅行團團友甫下車就帶頭衝入萬寧舉手大叫「買晒去」，另外遊客甚在萬寧門外享用飯盒、食雞脾、咬蘋果，面對鏡頭亦毫不在乎。

順德旅客崔先生指，與親友一同參加參觀港珠澳大橋一天遊，下午2時在東薈城對開下車，但導遊只安排他們2小時自由時間，隨後4時就要上車返回內地。他形容大橋沒甚麼好看，反倒想購物，想在香港購買老人奶粉，又認為香港品牌信譽良好，特別是萬寧不會買到假貨。

他解釋，剛才「買晒去」只是戲言，並沒有打算買光萬寧的貨品，他最後亦發現萬寧並無售賣他欲購買的奶粉品牌，遂詢問記者哪裏可買到該品牌，亦著記者幫手搜尋哪裏有藥房及乘地鐵到青衣站所需的時間。

旅遊業議會榮譽顧問胡兆英表示，實施分流措施後，東涌人流雖有紓緩，但依然有壓力，旅議會在檢視這個周末情況後，下周開始與大嶼山巴士公司和運輸署商議，考慮是否可以在周末安排特別班次，在大橋香港口岸直接接送旅客至有關景點，以進一步疏導東涌人流。

至於違規導遊猖獗問題，胡指出，根據現行旅議會的「一團一導遊」守則，若旅客行程表寫明行程時間，那麽在這段時間內另接旅行團，即使這些旅客是自由活動，有關導遊亦屬違規。被問及若導遊在口岸接旅客至東涌後，便即時解散旅行團是否沒問題時，胡沒正面回應，僅表示旅議會未來會商討研究如何應對。

胡又說，大橋啟用時間非常倉促，未能很快掌握準確旅客數字，難以一步到位。他呼籲民眾給予業界和兩地政府時間調節，並希望示威者諒解，保持香港作為「好客之都」的聲譽。

屌你老母

遂詢問記者哪裏可買到該品牌，亦著記者幫手搜尋哪裏有藥房及乘地鐵到青衣站所需的時間。

青衣88

記者幫手搜尋哪裏有藥房及乘地鐵到青衣站所需的時間

神助攻 做得好

清狗揮軍南下，所到之處寸草不生⋯⋯

下個侵略點係青衣

成地支那人係政府最想要
而佢地成功了

我地搵緊食呀你地包容下啦

記得有青衣撚自詡過機鐵站夠國際化
報應真係嚟得快
遲下啲蝗蟲發現欣澳有車入愉景灣
最後一個靜土都冇埋

《墨攻》入邊有講，秦用飛蝗滅韓國，用吸血豸嚟滅趙國

同一道理

青衣！are you ready？

青衣玩撚完喇

再下一步係葵芳、美孚

一步一步咁失

想問下依家屯元天咩情況

Vcity少左d大陸客
元朗市中心就照舊好多人

屯元天負責接待深圳班支那人
珠海交俾東涌

張照妖鏡又影得幾好

終於明白點解要搞明日大嶼

青衣

東涌都有車入愉景灣 DB01

其實挨慣窮日子，就算有左錢都改唔到呢D習慣。

共產國際

成班生番

青衣
荔景
南昌
奧運

奧運出入聽普通話多過廣東話

港九新界無得避

應該九龍站曼延

坦白啲講 要圖中呢一代死哂先有更好人民質素

支那狗買一百呃二百，買一千呃二千

話咁快成個明日大嶼都係支那狗畀錢

上水今日好似少左蟲
發現上水個班主要係水貨佬，個個time is money 唔會得閒全係度食飯盒，反而東涌個班真係農民來，咩中山黎既成副窮酸樣咁痞哂係度

珠三角都發展左咁多年,都仲係成班生番咁,一陣土氣,只能講支那人真係種賤

東涌線變蝗蟲專線
東涌接港豬噢黎d 人
欣澳去迪迪尼
九龍接膠鐵黎d 人
進一步分流去青衣 奧運 香港

有D係真窮，珠三角西部的確冇深圳同深圳周邊有錢。
珠海話就係經濟特區，實際連二線城市都不如。

籲體諒

其實中國要滅國洗牌再黎過先有更好質素

東涌青衣同九龍站居民終於都可以感受國內同胞的熱情

好感動呀
利申：上水居民

好多大陸人租/買

又有正圖

下一個著陸點係邊 全民抵抗

已經明顯地多左蝗出現

旅遊業都真係幾戇鳩
人哋D黑工導遊搶曬啲飯碗
你哋旅遊業連飯都冇得開
都仲叫人體諒
乜料

青衣淪陷

東涌居民今次fatfat 啦
大量支那遊客來東涌購物助長（某少數大財團）經濟
真係抵讚啦你地
咁識投申淫黨個臭西同民賤聯個垃圾
睇佢地幾幫到你地

共榮

青衣咁多巴輕出屯元沙荃東西九龍

來吧一齊冚港剷啦

而家大家仲會屌下
再報多幾日
大家出現政治疲態就會由佢
同以前上水 屯門 大白象個d一樣

體諒你老母啊
不如你體諒吓我
你班蝗唔好嚟香港

咪撚再黎啦屌

青衣撚想講
就算呢班港珠澳客唔落黎
落街周圍身邊都已經好撚多蝗
多謝果班娶大陸婆既阿叔阿伯男人啦

佔領東涌 全面啟動

人口太多 國家教育又少
都唔知呢班垃圾幾時死

香港九龍新界無得避

上水個邊少左人

之後會蔓延到青衣

dllm, 食神免費賣賴尿牛丸咩

最睇唔過益撚曬D大企業eg 萬0 同藥房, outlet

萬寧貓同飯盒蝗相映成趣

青衣居民表示

屌你老母咪撚柒過黎呀屌

有無影埋佢地走咗之前
一定係成地雞骨

蝗蟲過境，寸草不生。

青衣之後係荔景???

Diu 咪黎青衣

呢班撚樣冇讀過書冇文化
淨係因為中共收地拎賠償變暴發戶

成條東涌線淪陷
港英玫瑰園計劃變蝗蟲園